當它來襲時 美國每年將有30萬司機失業 (05:09)

【東網專訊】大行高盛報告預料，當自動車輛飽和度達到峰值時，美國司機可能會以每月25,000的速度失業，這意味每年將有30萬司機失業。

不過該行認為，自駕汽車要全方面的影響社會還需要數十年的時間，但當它來襲時，美國卡車司機將大面積失業。

然而，卡車司機的失業人數會遠遠高於公共汽車司機或出租車司機。事實上，2014年，美國有400萬個司機工作，其中310萬是卡車司機，高盛說，這一數字占到全美就業總人數的2%。

該報告估計，2025至2030年，半自動和完全自動的汽車銷售量將占到汽車總銷售的20%。

路面情況千變萬化，隨時有突發野，真係可以自動/半自動駕駛搞掂

人會疲勞 疲勞就會專注力／集中力下降 自動就無呢個弱點

公路上面揾條線，淨係俾自動駕駛行，已經差好遠

自動駕駛反應力靠sensor
未必夠人快

所以下一步可能是全面自動化
理論上全部車都係電腦控制+網路連接
可以將 情況千變萬化 減到極低

唔考慮安全等因素

咁會唔會增加網絡惡意攻擊風險？

仲有保險問題，出事邊個賠 連上internet數據出錯而導致交通意外又點算 突然有野衝出馬路全自動反應夠唔夠快

笑話黎?

碰瓷黨

死角位收唔到，data更新唔夠快，網速或者超出數據外嘅情況就會瀨嘢，依靠網絡唔方安全

民航機理論上已經做到全自動(包括起飛同降落)，但仲keep位有機師跟機應付突發情況，自動駕駛真係做到無司機跟車

美國公路就得 城市真係唔好試

學飛機咁 開車停車就人手 行緊就自動

on9
假設有一條線係專畀自動駕駛行
全部車都有連繫
前面一有咩突發事件，後車電腦即刻知道晒啦

飛機同鐵路都係咁嘅情況 路面車輛少人啲 可能唔使人跟車卦

Logan有一幕係手一

Logan有一幕係揸車上highway, d拖頭,貨車全部自動駕駛

好似洛克人exe 嘅世界
一網絡攻擊就可以癱瘓現實世界

無咁易做到cyber attack架

而家d auto pilot有offline mode, 上線係upload交通info多

應該要有AI 先可以完全auto pilot

香港地鐵由1979年已經係自動行車

到宜家2017年，仲係得南港島線同迪士尼線真係無人係友駕駛室

其他線仲keep住個司機負責按start 制

所以車果邊應該都係要有人mon 住個系統

鐵路係封閉式系統，正常情況下得架車自己，mon住同其它車保持距離就得，又無紅綠燈

所以連鐵路呢d 封閉式系統都要有人mon
路面交通複雜咁多就更需要有人mon

所以司機應該無咁快失業